iPhone 12 屏幕調光技術你要知，高於 25% 亮度自動轉為 DC 調光

Samsung 和 LG 均為 iPhone 12 系列的屏幕供貨商，其中只有 6.1 吋的 iPhone 12 屏幕由 LG 顯示供貨，其餘型號則由 Samsung 顯示供貨。預計 LG 將供貨 2,000 萬塊屏幕，而Samsung 顯示預計供貨 6,000 萬塊，預留多 1,000 萬塊屏幕作為備用。

經過微博用戶 @nforce4 的測試後發現，部份採用 Samsung 屏幕的 iPhone 12 在調光策略上延續了 Samsung OLED 的經典方式，亮度低於 25% 採用 PWM 調光，而當亮度高於 25% 時則轉為 DC 調光。

PWM 和 DC 兩種調光之間的差別在於亮度實現方式不同。PWM 調光不依靠功率，而是採用屏幕的亮、滅交替頻率來決定屏幕亮度，當滅屏時間越長時，肉眼的直觀感覺就是手機屏幕更暗了。而 DC 調光是通過提高或降低電路功率直接改變屏幕亮度。

兩種亮度實現的方式有好有壞，DC 調光存在無法實現更低亮度，但是屏幕不會出現頻閃，對眼睛傷害更小。而 PWM 可以實現更低的亮度，但是在低光環境下對眼睛有著較大的傷害。

所以購買 iPhone 12 系列機型的消費者，平時避免在低亮度環境下使用手機，保護好眼睛。

有冇人知開「降低白點值」喺LCD同OLED螢幕上有冇咩分別

夜晚開呢個比藍光filter好好多

以前啲機係唔係咁？印象中之前有巴打叫X/XS/11Pro用家唔好較太暗

係

今時今日仲有咩高階機唔係用 OLED

iPhone X,XS講到而家

我開縮放, 再TUNE低光度, 係感覺好傷眼, 不過有時夜晚唔想照到眼盲, 就暗盲自己

開燈啦

咁lg又係點調光

經過微博用戶 @nforce4 的測試後發現，部份採用 Samsung 屏幕的 iPhone 12... <-- 佢手上有 12 Mini / 12 Pro Max?!!

發現盲腸

好彩仲用緊8plus

8普蕾斯連面容識別都無 是垃圾

要戴口罩faceid 未仲唔方便

2020年啦你仲日日用Passcode咪仲垃圾

AN好耐之前就玩緊DC調光，又嚟舊嘢當新科技

都係lcd好

係勁嘅 但有個用咩
PWM頻率係亮度越低越慢
越慢就越大影響越易有不適
你而加pwm最嚴重果part唔轉DC
走去改25-100%亮度 幫到邊撚個
直接比用家揀 會被影響到嘅就全部變DC
唔想低亮度色準變垃圾嘅就繼續PWM
其實有幾難？

想問點解唔係低亮度用DC調光 高亮度用PWM
明明低亮度先閃得最勁

好難，25%亮度以下先用pwm已經接近技術上限
我係蘋果既話一定會為左你呢d麻煩客（？
cut埋最低25%既亮度調整
等你班麻煩友熄燈用個陣照盲你

著都識著

你識撚技術咩 點樣技術極限
係間間都做到嘅垃圾sw tweak黎
本身Panel供電HW係完全support
佢搞到25%以上先轉DC 要做嘅野仲多
佢唯一嘅考慮點就係色準
DC調光下亮度越低色準越垃圾
問題係d人就係吊亮度低果陣PWM閃屏會慢到眼殘
本身亮度低果陣又好少人會仲去計較色準
你直接整個option比人揀就解決到嘅問題
係要懶user friendly咁懶自動化咁
最後一個人都幫唔到

Think Different

有冇 12 / 12pro用家試過？
25％以上行DC 算吸引

低亮度DC色準有問題，先要用PWM。
高亮度冇需要用PWM。
反而全程DC有意義，雖然色準係問題，不過可以畀用戶自己揀。

12pro係未都係呢隻玩法？
定係全程pwn 調光？

順帶一提，s20系列全程PWM調光，可以幫手呼籲增加類DC調光嗎？

Asus好似有得揀，Samsung同Apple可唔可以學下其他廠商？

你嗰部仲未認到你戴口罩個樣咩

難怪我用iphone12唔會頭暈眼酸 原來有用dc調光太感動了

利申：之前iphone8+轉xs 用三十分鐘就頭暈腦脹 最後轉番iphone8+ 後尾發現係oled既pwm問題

用黑色背景會好d?

講真由11pro downgrade咗做SE2之後眼痛同流眼水嘅情況係少咗

不了 等touchid

假的

睇片就知 100% 亮度都係閃緊
iPhone 11 咩事都無

兩種亮度實現的方式有好有壞，DC 調光存在無法實現更低亮度

唔明點解假新聞都可以當真

same, 但電量辣殺咗好多

點解好似冇人關心咁嘅？

點解假？

DC又贏

你自己開部電話影著佢測試下就知 假撚到仆街

我部影係 紋路打斜

右2係iPhone 12 Mini?